【開學準備】iPad賣斷市！ 港媽︰3個細路3部平板，負擔太大！

9月開學變網上開學，家長不再如往年買書包文具，轉為搶iPad搞IT。大批家長在網上紛紛就IT問題討論，有多孩媽媽要一孩一機，但多區電器舖的iPad已沒有現貨；有在職家長又擔心，孩子要放在四大長老屋企，但長老不懂電腦，要急急為長老屋企搞網絡及添置電腦設備，非常頭痕。

不少在職港媽表示，自己要返工，孩子由四大長老湊，但老人家屋企沒有WiFi和電腦，用電話則屏幕太細兼浪費數據。有父母建議宜盡快買iPad，因為使用iPad比較少技術問題、耐用及易操作，但很多網民表示在剛過去的周末，走訪過多區的電器舖及蘋果專門店均表示iPad無現貨，現在網上訂購的話，起碼要等2至3星期，趕不及開學。

on99

有3孩媽媽指出，3個孩子要一人一機，但貴機實在太大負擔兼怕孩子弄壞，寧願買部價值599元的平價平板電腦一試。

不過，有不少學校指定要用iPad Air 3，故成為近日最渴市的機種，在蘋果官網現售3,999元64GB，而且部分學校指明會改裝該機，只用作上課，不准安裝其他apps，引起很多家長不滿，因有些基層家庭要共用平板，希望學校可以資助一下另買新機。

有學生在網上分享一張中學Zoom課堂時間表，只見由上午8時半到下午5時，中間雖有小息及午膳時間，但網民直言「似返工」，又分享自己學校的情況，引起熱烈討論。

比錢買仲要改機
On79

何不食肉糜

真
學校包埋機先有資格改

唔識合理分配用錢既人, D錢總係用左出去依然改變唔到生活

咪撚生囉

冇錢仲生咁多件 養都養唔起 喂得大就算

係好慘 不要連登有幾多個家長呀

d仔女又爭機用

自己進修都要買新電腦好拿貴

最on9係啲家長唔識say no

部分學校指明會改裝該機，只用作上課，不准安裝其他apps

華人賤種天生就流住獨裁殘暴威權高壓統治既基因

2020年好似仲捉緊頭髮長度,天生頭髮啡啡地逼人染黑

網民對於這個時間表議論紛紛，有人認為返足全日，還要對住熒幕Zoom「好Chur」，「學生隻眼頂唔頂得順」，又指「iPad都無電啦」；但有網民則指放兩小時午膳已經好好，「打工仔表示羨慕」，有人又指其學校甚至要求穿校服上堂。

洗唔洗上PE堂？

買部機返黎俾學校lock機

咪係，ipad又唔會中毒

好似同返學個時間表無咩分別喎

5點放學
以前我放3點半,搞咩愈來愈長

原定面授課堂每節為50分鐘，改為40分鐘，由早上8時半至下午5時，不過中間則安排半小時的小息及逾2小時的午膳時間。

9月1日開學日在即，教育局繼3月之後，今公布新一份關於運用電子學習模式支援學生在家學習的參考原則，參考局方在7月向逾900間學校進行的問卷調查，以及重點視學初步結果得出。

局方指，實時網上授課時間不應過長，每節課時應較正常課堂為短，一般在20至25分鐘，以維持學生專注力，年級愈低，課時愈短。

局方亦提醒學校必須考慮一般家長的負擔能力，訂立流動電腦裝置的規格，包括硬件和軟件的最低規格和基本配件等，供家長選購時參考。

讀u以後係咪無得走堂
走堂撚末日

果班垃圾教畜識撚教人咩

最憎呢d傻9學校

你地唔會明家長諗乜
好多家長怕仔女跟唔上，自己無能力/時間教
仔女係屋企全日打機同睇電視
仔女有得上堂，父母不知幾開心

你買機唔比學校改，學校會話你唔比你用自家機
大部分人都用改裝機，有幾多人可以抵受到依個壓力？
投訴教育局無用，教育局會叫你自己同學校拆

成件事最on9係唔比返學
學外國咁返AB day就已經搞掂

點解學校要指定用IPAD? 有華為唔用? 金錢支援外國好似係犯國安法.

改機？

What is your solution?

學校入面D人成世都未離開過學校
點會有改變

點解要air? 最平果部唔得？

老老實實iPad 襟用過Android tablet

咪係....IPAD 2019性價比一流

我十五年前已經放4：30
不過 lunch 有個半鐘

家長唔識反抗抵撚死

廢新聞

港媽本身都係ipad,使撚買？

窮人生仔

我阿仔學校要視象上PE，之後要拍片做動作交功課

一名育有3孩的港媽，就大呻3人需同時開Zoom上課，需要找3個獨立地方、3部機，「唔知以為屋企成千呎」。有人則擔心經濟條件不佳，硬件不足以應付，不是人人都有條件安裝WiFi及一人一部電腦上堂，希望政府可以資助一下有需要家庭。

叫佢含撚啦，下星期就開學，d野學校一早plan好晒啦。

堂堂都要轉zoom id, 轉堂就要點名，20-25min做得d乜

有PE堂要着PE衫呀

政府好快津貼買華為

其實用電子上堂平唔平得過買實體書
(當一部機由p1用到p6, 中學再換）

家長質疑為何一定要坐定定睇直播上課，翻看錄製影片會較彈性，「視力受損就無得返轉頭」、「我諗今次眼鏡舖會勁好生意囉」。

為減低對孩子的視力受損程度，有港媽建議將電腦駁上電視，去電腦商場花幾十元買條線便可，「叫做好過冇」。如果家有一幅白牆，有能力的家長更可以買小型投影機，對眼睛較好。

asus 濕鳩router 200 300蚊有啦屌

有部分屋村小學 由1月停課開始就冇任何教學行動 幫小朋友補習 佢已經半年以上冇打開任何書去睇 小學冇打算zoom 又唔洗網上功課 又冇任何檢查 全部老師潛水放假 學生全部自生自滅 個小學生玩足大半年 乜都冇學過

我都想知

會唔會因為易lock機？

咁你又生？

正正經經買部電腦 laptop又好
ipad點做到野

出錢買機仲要俾學校改機？

壞左唔受保點算？

會expect要一人買一部ipad先可以生仔?

唔好撚唔記得今年每個學生都派左3500蚊
仲未計書簿津貼個d
屌你老母 錢就識拎 用時又話無錢

咁d老師都係返工教人姐

唔俾裝其他野

窮撚賤種父母連部ipad都買唔起
你估佢平時又畀到咩生活啲仔女？

重買apple?

錄影d老師話版權問題 版權係學校擁有

老師冇決定權好on9

手持 ipad 有閪屌

3500夠鬼買電腦啦
視象 對部機要求都唔低嫁

On9
家長唔識say no?

你望下佢個特長lunch time

我比較想知
返學本身個時間都係咁

d人失憶？

佢地係咁諗

定係你覺得依家21世紀 2020年都仲係俾食俾住就夠？

唔連芒夠啦

除非4k視象

自己俾錢買 仲要俾你改裝 你係咪傻架我改鳩你部車得唔撚得呀

有港媽近日到免費環保的facebook群組徵手提電腦或平板電腦，給幼稚園兒子用Zoom上網課使用。早前疫情下停課，該港媽的兒子有看短片上堂，主要用手機，時間不長，孩子看手機的細屏幕尚可接受，不過，媽媽擔心兒子今學年升班了，九月份開始Zoom，不適合長時間用手機。

有關帖文未見港媽成功徵到電腦，然而不少網民提出建議。當中包括分享到淘寶網購入手機「放大器」，並分享圖片。從圖片所見，有關「放大器」是手機顯示屏投影器，設計出固定支架放手機，用家透個投影屏幕去看手機的畫面，據網上賣家描述可將畫面放大2至3倍不等。售價由38至54元人民幣不等，折算即約為43港元起，未包運費。

學校有回佣？

用部電話開住個zoom咪算

屌你老母改你老母臭閪咩 我買完只可以上堂用買嚟做乜鳩 係咪想偷零件啊

3500真心好lag

北歐風啦即刻 可以比啲細路玩

買surface la

$4000蚊嘅機改到得返$1000

on9小陣啦
文書機夠用有突

襟唔襟用關我咩事 係咪反共？ 係咪港獨？

住劏房嗰啲想轉個身都難…

老尹認同

宜家中學要翻到5點？唔係3點幾就放學咩

幾多ram呀？ 開個word都lag

咩學校咁撚把炮要人用自己錢買iPad Air仲要裝MDM profile

on撚9想當年3點半放學都覺得耐
而家仲要5點

我有部iPad air3 64GB cellar,用咗1年超過99.99%新 ，平平哋賣比各大港媽5,999

#傻西先買 #買屎為 #買小米啦

連登真係多細路，講到教育就起晒槓

點解用iPad？iPad 穩定好多，你試下用Samsung啲平板，包你想掟爛佢

點解學校要改機，因為部機係要黎上堂，唔係要黎消閒娛樂，容乜易佢話用嚟上堂學野，其實喺度打機

點解唔學校提供？其實你諗真啲，應該係政府責任。例如英國一人一micro:bit，係政府負責，唔係學校、家長買

唔係用zoom,但老師轉房得唔得？

現時個公共教育制度，已經成百幾年冇大改革

主要係為咗訓練聽聽話話嘅工人。

就睇人民幾時醒覺

推個profile當改裝？

未必嘅

依家3000蚊可以砌到i3 10100
個效能同i7 7700 差唔多
想打機插張gpu 就得

公園做

坐咗幾耐?

砌機都計？唔係個個識

關乜事
都係照樣裝個MDM profile落去lock機姐

奴隸死番出去啦 部機家長出錢買 學校憑咩改

其實小息又半個鐘 食飯又兩個鐘
除非連堂 如果唔係仲每堂有10分鐘break
轉堂學生都係click一click轉chat room
等下個老師播野睇ppt
點會chur⋯⋯
正常返學都係15,20分鐘break + 一個鐘lunch未仲少

AAPL

上堂 千幾蚊買部Samsung 搞掂

幾年前已經有屋村小學強制跟學校買
家長畀錢
預載曬啲出版社apps
Download曬教科書
話要減輕書包重量
但都要買實體書係屋企用
話唔可以長期望mon喎

所以話奴隸思維

呢家電話都做到既野，電腦會唔得？
是但一部電腦都得啦

intel compute stick 都出到1080p啦
幾年前Linux版賣$350咋

唔識咪學囉 已經窮 仲要懶

呢 D case 通常係測試個教學 apps 時係用 ipad air 3,
所以就規定全世界都用 ipad air 3,
否則用第二部 ipad 時有乜事撞咗嘢開唔到 apps 咪孭鑊.

窮人表示驚用壞所以唔敢用

屌你老母個個大陸西嫁落黎
落黎香港攞福利
所以英國政策係口岩架
去英國第一個問題就闆有乜野福利
死撚左去啦

改機都肯接受 正一奴隸

啲老人家成日話以前以前 啱架啦 用乜柒都冇教佢哋點做人

3000有ipad la

所以人大個左，人窮真係有原因

長開真係唔會lag機?

而家先買 班人係石器時代生活？

必須買?

部機買黎淨係for上堂，所以學校就可以裝mdm profile
你呢個statement 又錯又唔valid 果然奴隸係冇邏輯可言

因為得一二個spec，教書的時候無咁多technical support的野要做
如果個個都唔同android pad/phone，都唔知可以點樣教哂個個學生set好哂野去上堂
永遠都會有人拎住部幾年前android 6的device話開唔到app呀

指定spec個d學校係咪弱鳩智

唔會，出版社提供的教科書/練習的電子版都係要用錢買

咪就係，分享下等d家長小心d

學校要改機淨係學習用 係咪應該要學校提供呢?

人哋養得起，但係未必一次過可以攞到三部iPad嘅錢出嚟啫

邊個估到無啦啦要攞咁多 for 佢開學？
仲要買書

近排經濟又唔好
好難攪

戇鳩鳩, 10年前3500$機都唔會lag

唔知咩叫deprecation
opportunity cost

自己俾錢買又要俾你改機咩邏輯？
用完駛唔駛捐撚埋俾學校？

實體書
同電子書
一樣都係要版權

佢一樣都係收呢個價

其實有好多真係冇
我以前讀書都係得手提電腦同埋電話 ipad真係非必需品
仲要本身其他設備都唔係apple airdrop 用唔到更加冇必要買ipad

要, 個仔早幾日上過,
老師叫其他學生唔好係床跳

有電腦咪得！

學校改機唔俾你自己裝app，自己比錢放學想打機都唔得。

仲有raspberry pi4

內文 而家係有啲學校講明要ipad喎

校長部車要唔要改

垃圾家長
種種不合理但都唔識反抗
抵撚死

前排先派左10000

買chomebook 唔撚得咩

時間表又唔覺太大問題，正常上堂都上八堂，同一個鐘食飯啦

紅色愛國學校可用華為，聯想…好多呀！

指定用咩機已經夠on9,大拿拿4千銀買返來仲要俾佢閹割,真心CLS

講真學生用chromebook 上下網就夠
平平地二三千都有部windows文書打字都夠
屋企人都未有錢到用蘋果
個細就用ipad

教育局嗰個建議基本配置可能係windows2000

chromebook打中文無咁方便

要另備keyboard mouse monitor, 唔貴但佔空間，尤其是三個小朋友。
Raspberry pi 行到zoom 嗎

上網大把人放全新air

自己淨係要airpods

雖然我都儲到錢
冇得出去吃喝玩樂
啲錢擺喺度唔知做咩

但係人哋大家庭洗費就大㗎啦

如果自己開舖頭嗰啲仲死

一於退學

上堂無問題
開cam先係問題

呢個值得考慮

學校可以借機囉

其實好簡單，若果睇錄製可以既話，就會發現根本唔洗咁多老師，甚麼全港學生睇一兩個老師出既片就得

小心啲
望實教學
唔肯定就double check 同細力啲就得
依家砌機同砌lego 差唔多
如果咩都驚就好多野都唔使學
仲有依家個個都有smartphone
youtube 打砌機教學咩都有

自膠
Zoom行x86

買Chromebook啦

用耳機咪得

Carosell 全部炒緊2K Above

午膳兩個鐘

時代變啦

其實3500蚊機夠視像

Cu要要

唔明d人屌來做咩
個課程要教咁多就係咁多ga啦
改online 之後個課程會cut少左？
學少左嘢公開試收皮咁點先

你話我奴隸思維，或者可能我熟悉學校情況。
你試下問下一啲喺學校做嘅IT人，每人拎住唔同機，全部冇裝mdm，假如要學生下載用嘅教學app，個個一唔識裝就搵老師，啲仆街多數叫佢哋搵TSS，到頭來費時失事。
同埋如果唔改機限制，應該好多學生走去用黎打機。
其實你係唔順氣點解要家長買，但又要改機，建議你去教育局投訴，要政府俾錢買機

...

買g suite 同 office365 ， 加部cheap 機notebook 夠晒啦

你唔用放響到都會有折舊
不如等到部機慢到跟唔上時代之前發揮晒佢所有嘅價值好過

Chromebook都唔錯呀

窮咪用手機上堂或者買個平d 嘅平板電腦 lor，洗咪係度喊苦喊忽，又要高質素又無錢買，分明想政府贊助買電腦錢

係
cls
咁多錢買部機
仲要限制我用？
傻撚左？

搞咁多野不如政府資助埋啦 同apple合作整部適用於全港學童 一勞永逸 咁大個market
首部免費 整壞整爛先要比錢換

真佢哋隨時唔知個世界係點運作

唔係華為？

如果佢唔上堂， 點解裝左mdm 就可以令佢上堂

攞去唔使多謝我
21世紀都唔識google 嘅人去深山算啦

小一以下冇乜岩用耳機

講起mdm, 諗起上年呢單新

mdm響BYOD根本太大權限

打機打飛機都唔得

你呢個係你心態問題不如你自己掛機上google自學啦

lunch同落場有咩分別

冇常識到咁。。。

耳罩式？

學校：用 ipad air 教學
香港人：點解一定要用 ipad air 教學？

學校：功課要用 msoffice format
：點解功能一定要用 msoffice format
香港人：msoffice format 多人用

肯定啦，學校邊會有能力改hardware，仲要咁多學生

會唔會咁on9...
話邊一年出之後嘅ipad 咪得
況且用得ipad 除咗你好耐之前買唔係都唔會開唔到下話

依家D砌機＋幾十蚊幫你砌埋&送上門喎

3.5K有i5-10400啦
會有幾LAG呀

唔好著錯冬季夏季 著錯要返屋企換

iPad 2018、iPad 2019 唔得？
內文話學校指定用iPad Air 3，點解一定要用部貴啲嘅？

九月十月就出新版iPad air
呢個鐘數清貨

基本嘢啦下麻
2020年啦

學生都要跟elective上堂啦
唔可能唔洗轉

根本係學校戇鳩

鳩噏

要你改機都肯接受唔轉校 正一奴隸
唔鍾意咪唔好讀

出版社fat fat，印刷版教科書賺一份，電子書再賺一筆，學校高層唔知袋咗幾多

lm

學校望就唔係望？

你要屋企放三部砌機三個mon 三套keyboard mouse ?

你仲認真答佢，明明開zoom上堂網速重要啲
佢應該停留緊4m上網電腦過萬個年代

一人一部iPad？
一人兩部iPad先夠喎而家，一部要自己出錢畀學校鎖機，另一部先係真正自己用

現實真係咁 on9,
總之班人首要諗既嘢就係唔會孭鑊.
至於你地班 user 買唔買到 device 配合,
或者會唔會買貴咗,
就話之你了.

點解要生咁多

部機係私人財產，學校有咩權改？

啱，唔一定，但正如condom唔係100%保證避孕，咁你扑野又戴

on9 2500蚊夠晒文書啦 1000蚊買個mon

窮人生仔正仆街
仲要害三個

最貴係放三部desktop 既空間

其實楊潤雄係到做乜無佢其實都run緊，可能仲好啲Tim

Ab又會話追唔上進度

威逼恐嚇啩
唔就範就連堂都無得上

Condom平過ipad啦 冇本事又要生 害死啲細

無位
咁生乜鳩
咁撚頭痕，個兩夫妻自己搞出黎架

所以限制到果1%就限曬真係無其他方法咩

楊潤雄做教育局局長嘅最首要工作係乜嘢唔使講呀嘛？

你講個老母個閪？

的確係冇權，不過你讀得間學校，人哋要求咁，你可以唔跟咩？唔通唔讀？轉校？

獅子山精神就係咁樣從小培養

現今家居其實無乜位放desktop, 用notebook 係常態，愈來愈多人notebook 都唔需要，tablet/phone 就夠。
對小朋友上堂真係無必要用desktop

留返啲討論空間，係應該諗下有無方法做好啲，你講呢樣就好似國安法咁玩法

養得起但萬零蚊都拎唔到出黎買
有啲講唔過去喎

根本最仆街就係呢條會計佬

on9我老奉有錢買?
我無錢你係咪踢我出校先

我屌你老母d 咁既閪書唔撚讀好過
反正細佬返學最重要係同齡識朋友同生活姐
重點你教果d 屎片咩

呢個時候係咪應該搵馬會

呢樣我認同 所以其實真係2588 ipad係最好

學校就無ge
但負責老師對手乾唔乾淨無人知

咁應該要問IT界嘅高人

中小學喎？
一般都父母買啦
佢地決定唔關學生事

其實小班比有需要既學生返學校睇或者上堂咪得
間學校咁大 實有位比少少人返去都唔洗咁煩啦

養仔嘅錢仲多過三部iPad啦

點解唔用an pad，可以粗用又平咁多

現今家居其實無乜位放desktop
咁嚴峻真係無得傾，砌部itx細細部又靚佔得幾多位
你話有時無必要買desktop就真嘅，但點都要有部tablet/laptop

呢個世界唔少人覺得ram夠部電腦就識飛

點樣將獅子山精神運用喺呢件事上面？

最佔位唔係部機，係 monitor keyboard mouse

BYOD 行MDM profile根本ON9
行MDM嘅點解唔係錢公司/學校俾Device

會唔會保養都冇埋

人妻

其實呢，學校係會出通告通知家長會咁做的
即係話家長係知情的

有啲學校會串到“唔受管都得，退學囉”

同埋家長煩少好多野
大多數都係會ok

聯同其他家長反鳩校方，係絕對有能力做到

痴撚線 4000蚊買部機連裝apps都唔撚得

跟機，賣ipad mini 5 64GB 3555 用1年多少少

而家有mini pc
好似機頂盒咁細部
二千蚊樓下都有

hmdi咁通行
駁電視都得

你意思係搵三部電視

駛鬼咩
咪就係乜都唔封囉，畀得原價就係買部新機返黎
一係你提供教育版價錢淨係用個鳩app

其實唔讀轉校實得架，但依家佢set 左 rules，家長覺得唔掂出聲，學校可以好似林鄭咁話為左大家好，一定要。之後搞成點大家都知喇。
一開始測試點解唔做多兩款，佢除左mdm 係咪有其他方法control，開曬cam 你quit app 做野大家都知架喎，唔會話你鎖左佢就坐定，鎖左分分鐘佢走左去出左乜意外又會話做乜唔通知家長。

自己畀錢買係屬於自己嘅都要俾你閹
不如學校閹定啲機租畀啲學生吧啦
分開畀又冇咁痛
畢業咪還返畀閹機畀你囉
有壞酌量收返維修費
唔見扣按金

又或者學校同Apple Samsung等簽個約畀佢哋承包學習機租畀學生又得

無電腦芒可駁電視

大個咗咪就係
做得間公司，老細要求咁，你可以唔跟咩？唔通唔做？辭職？

叫學校出錢買iPad咪得囉，話之你點lock機
BYOD裝MDM profile ＝ on9

生一個仔就要準備好一張書檯/電腦櫃
畀唔到嘅都照生，再大個啲日日唔嗌交都執撚到

呢位巴打有做國安公署既潛質
思維同港共高官、藍屍一樣

呢位都有潛質入國安公署做
口吻同港共高官、藍屍好一致

最閪係edb唔單止學校，教育局有份推咩byod，放啲錢落嚟，咩支援都無，學校唔跟又唔得，又怕edb針又怕家長問，迫學生用ipad上課，真係on99

現實就係咁
你test 時行ios13, 第時你自己up 左ios14 唔work 佢都可以瀨你自己up 左

真係同林奠班高官口吻好一致
想討論點解係都要改機，就叫人唔滿意就轉校，話規定左係咁就係咁

自動站在authority一邊，無視其他人既負擔，講d涼薄又尖酸既說話

戇鳩 唔想人裝Apps你一係幫人代購改裝埋家長只係俾錢唔使煩 一係佢哋辛苦搶到部機返嚟apps想裝咪裝 我裝咗你都唔撚知啦

agger 唔知教育局係咪唔俾

On99幫apple清舊貨

深水步果堆2k itx文書機夠揪有凸
視像多數1080p
network就保唔到佢地啦

關咩事

其實佢地會“團購”咁買
有時會平巿價唔少
然後供應商會set好然後返學校派機俾家長
或
送到學校由學校set

家長真係俾錢拎機唔洗煩

利申：非教畜

不合理要求都要跟？

有時真係制度令到一個人腐化架，始終做左咁耐熟左個制度，好難避免，所以拉返入去討論好過嘈交咁，嘈都無意思既，大家都無得著。

network政府有資助
最高一年1600蚊

邊間u要take attendance 咁慘

奴隸家長

呢層係錢既問題
好多舊樓得果8bm
雖然唔清楚夠唔夠 但係班仆街一定會話好撚慢唔撚得

3部 raspberry pi 4 要幾多空間？

3部 raspberry pi 加3 套 mon + keyboard + mouse 要幾多空間。
其實同三部itx desktop 差唔多。

其實會出通告俾家長簽
基本上家長同意授權就得
學生無權話事所以唔洗提

家長要嘈唔俾管部機
咁學校咪唔俾個位學生帶機
到時全班得佢一個無，俾人笑到面黃
通常家長都唔會咁對自己小朋友

另外9成9家長都唔想煩
學校幫手管埋部機就更好
所以佢地簽同意書速度快到你諗唔到
另外家長都唔會想啲學生裝game玩

而家疫情就係屋企姐
如果係課室
個學生拎部電腦打機/上咸網
學校要不斷煩家長
家長就好快問點解唔可以鎖機

我唔係教蓄
但會幫學校set mdm
學生啲問題真係多到你諗唔到
就算用mdm管左部機
都有勁多其它問題

所以其實反對嗰啲人大多數無小朋友或者自己就係小朋友

贊成嗰啲一定係家長先
然後到學校

例如有咩問題？

老師都要屋企上堂
教育局係咪應該資助下？

趙立堅：如果美國禁用微信 中国人可以不用蘋果手機

但學生全用ipad
佢地究其想點？

咁樣正路啲 你俾得錢買部學校機都冇得自己裝apps用 點可以貴過市價.. 如果我仲讀緊小學老豆實唔鬼理佢 齊齊玩iPad

講返疫情下，係屋企返學先，唔好跳咁遠拎機返學住

利申，係學校既話我都覺得裝係對個進度好啲既

個學生靜靜地掛住打機
直頭好撚過佢悶得濟撩人傾計啦

Btw, （所以其實反對嗰啲人大多數無小朋友或者自己就係小朋友）你呢句好惹火，對討論無幫助

見過人買部MAC機返嚟裝WINDOWS添啦

其實有咩所謂？
一機玩兩個OS仲抵

佢淨係用WINDOWS囉

依啲牌子傻鳩黎
最值錢就係個Mac os

有啲人唔識用MAC os

要落mdm的機一般都係學校行緊電子教學
即要帶電腦返學

如果你隔離有人打機
你專心上到堂？😂

同埋實有人報串
然後就通知家長煩到家長

所以其實mdm唔係學校想落
係家長唔想煩而要求落

學生唔上堂要打機
自己埋去一二邊，成績低家長又唔會投訴

學校要家長裝某啲軟件唔怕煩會肯幫手裝同setup

其實學校真係唔會想裝

但耐何家長會投訴
家長又怕煩

講真
唔洗裝mdm交晒俾家長管
學校做少好多野

入學要幫你set機
退學畢業要幫手unlock返

一級6班33人
全校6級
都1188部機

唔搵野管
揼石仔逐部update咩
家長又唔肯做
又投訴

所以話
其實小朋友部機被鎖
問下老母就知原因

而家live lesson唔會管佢地屋企啲機
會管嗰啲機一定係覆課後會帶返學校做電子學習啲機

其實最大問題係家長係怕煩

佢地諗法係，你要我赽買電腦返學
咁管理埋佢都好正常
唔好煩到我就得

因為一買通常買200部（假設一級6班33人）
咁大批貨實會平啲
有啲供應商仲會送野嫁

宜家就係家長唔同意呀，
你同我講家長同意做乜野呀

【開學準備】iPad賣斷市！ 港媽︰3個細路3部平板，負擔太大！

#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有3孩媽媽指出，3個孩子要一人一機，但貴機實在太大負擔兼怕孩子弄壞，寧願買部價值599元的平價平板電腦一試。

不過，有不少學校指定要用iPad Air 3，故成為近日最渴市的機種，在蘋果官網現售3,999元64GB，而且部分學校指明會改裝該機，只用作上課，不准安裝其他apps，引起很多家長不滿，因有些基層家庭要共用平板，希望學校可以資助一下另買新機。

二手大把

自己做唔掂就逼人買貴嘢

我知
但真係事實
我幫學校set mdm要傾
佢地真係針住學生問題黎set大
有啲真係鎖到連少少setting都唔俾改嫁
監犯咁
（因為學校怕家長煩，怕有事出
家長本身就怕自己個仔同學校煩）
所以我先咁講

學校有咩權唔比人裝apps
人地比錢買
教畜真係當自己好撚大權咁款

其實讚成lock機係最多數

因為如果真係多家長不滿反對
唔洗上報，學校已經跪低左

全部做曬村童

咁點解學校一定要家長買貴嗰款iPad
平嗰款唔係行iOS㗎咩

呢個就好有可能關教畜事
你估個個教IT ge
真係識IT咩

人地sell佢兩下話最貴嗰部好
啲管理層唔識咪 okok go ahead囉

掛機咪得
掛左兩個sem

同埋呢啲家長唔同意
係因為基層，要共用
lock左機共用唔到

Time to download more RAM!!

冇錢養當初就唔好生啦
折墮到套都冇錢買

原本我地學校都要學生一人一ipad
但比家長投訴到搞唔到
啲家長對自己比錢買嘅ipad要裝監控軟件好反感

而家就係唔撚得 學校指定要ipad air 3

???
Apple 10.2-inch iPad (2019) 最平都2599
2K above 好正常

香港嘅教育掌控喺呢班人手上真係悲劇嚟
多啲好似巴打你呢啲人材喺入面
都可以避免到呢啲麻煩

有無 限型號？

今日聽到D同事講, 話係屋企都要著埋校服
唔知真定假

係呀
所以我咪話
如果真係多家長投訴
實唔會裝到mdm

而裝到mdm又上到報話多數家長不滿
咁呢啲一定係少數派

d家長先開心呀，
大條道理同d細路講係學校唔俾你打機咋唔關我事

係啊，新聞有講

係咪平啲？

其實多啲都無用
係學校做得到上去有權力嗰批
9成都同化晒

有學校要

唔lock 機仲有無其他方法
最後排通常會變打機專區

無錢不要生仔

基層家長：用唔到部iPad睇唔到Mytv Super呀！！！

睇負責傾嗰個教蓄牙力
以我所知，ipad一般平得唔多
其它廠出ge機
最平聽聞試過半價，仲要係啱啱新出型號
連成set配件（筆，cover， keyboard)

一般黎講有家長會趁平買多部
所以有著數下
lock機咪lock機
又唔係lock家長部機

係睇學校政策
通常都係用single platform，方便support

所以中小學好on9

改佢老母

屌，唔係講笑
試過同某學校老師傾計
有個學生話個mon好細睇唔清老師share啲乜
原來佢老母拎左佢部機上YouTube
俾左自己部殘電話學生上live

聽聞呢間學校想鎖埋youtube唔俾上
俾呢位家長帶頭反對左

爭咩丫 家長又on9 老師又on9

有啲家長唔覺有問題㗎 覺得學校就係啱 唔識思考 剩係唔想煩

有呢啲老母都幾慘

改咗機仲有無原廠保養？

講真 當書簿費一部分啫
深入啲講 屌柒下啲政策好過
創科局攞500億
教育局搞乜春國民教育
依啲就唔撚做
支助下普及下都好啊

我諗唔少數

題外話
我知呢度應該唔小學生部機被lock

想unlock就要說服你父母再加說服起碼同校6成父母出聲反對就可以了

落profile咋

唔係hardware改呀

zoom根本就係家長要求嘅。啲家長一句話要zoom就要即刻開比佢，開完比佢，又話怕小朋友用得多電子產品唔好，但又話啲堂數太少，小朋友學唔到野。都唔知啲家長想點

半價

啲父母就係想lock

係半價，連埋人為損壞保
我都想買埋一份

係，有間九龍城嘅女校(小學)要

係，所以屌學校係晒氣
因為係父母想lock
咁就還原基本步

點解自己父母俾錢買機要俾學校lock?
咪就係父母想學校lock

iPad個啲係用profile lock? 到時自己刪咗去未得？

其實IPad 個啲用screen time 都得啦
係佢哋嫌煩咩都學校搞

可以lock左唔俾unenroll
連機名都唔俾你改
簡單黎講，iPad被lock慘過用linux

係
我上邊覆各巴打絲打都有講

一直都係父母怕煩

自願被閹割

問題係原價買去俾學校lock 你ㄧ係全校去apple買平啲

太睇少家長的蠢同怕麻煩心態
裝apps都可以裝錯或唔識裝

蠢 唔識用都唔緊要 最難頂係唔肯學 一句就話唔識唔識 你幫我整

學校會叫人黎介紹部機同買嫁啦
家長買機拎機都係學校進行嫁

一級買200部機
少班都過百部
服務好好多嫁

壞左機要自己拎出去整？
加少少錢上門幫你拎埋部iPad去整都得呀

跟學校買 平300

高中嚟講正常
又操卷解題又補課趕進度
係咁上下啦

平唔多係因為多學校買ipad
我見過有apple sales串到同學校講
“你可以唔買嫁”
學校最後又咪一樣買
同埋唔知點解
學校啲老師似有apple股份咁
唔會叫價平啲

話唔定d老師都有買啦

咁樣仲慘過真係番去番學
番去都有得同同學仔玩下

會唔會有人去女同學屋企上堂

用得呢啲藉口都係on9居多

係呀，好多間都要。點解而家啲家長同學生咁乖，學校話乜就乜。。。

我想講嘅正正係呢啲on9。自己亂教，最後搞唔掂，就乜春都賴落學校度

點解一定要買apple ? 3叔好多低階平板都好平

咩年代啊， 唔識教咪撚生

咁 on9

呢啲好多都係老豆老母係腥港人，
咇個岀嚟就掉俾學校教
自己唔識教都算，乜都剩係打同鬧，仲要冇資源俾仔女補習玩課外活動之類，真係累到仔女仆街

政府真係好變態

個時間表cls

小息半個鐘以前得十五分鐘 排隊買完個撈麵都打鐘

其實人長命左咁多 每個年級讀兩年咪得囉

今時今日仲話無錢買ipad wifi真唔真
十年前我讀小學嗰陣 學校已經要求學生轉用ipad
交功課睇textbook簽通告都用ipad
仲要家長自己俾錢無資助 係窮到攞綜援先有資助
點解依家啲學校十年後仲衰過十年前？

上堂食

lag到仆街 3叔高階先等如apple入門

你讀有錢學校

基層有全免 有咩負擔？

會唔會有小學生冇熄咪 跟手頂住左

以前返學都係8至4啦
兩個小息，1個鐘lunch

人地買返黎部可以點解要改左唔比用其他功能

都係政府學校唔係有錢
只係學校比較先進前衛好開放
好多今時今日學校有嘅嘢
都係好多年前開始我學校做先導 等其他學校仿效
我只係覺得十年間科技進步 學校家長應該與時並進
但係依家感覺仲係食古不化無改革過
分分鐘十年後我可以同我小朋友講返
以前老母我返學嘅上堂方式同制度同你依家一撚樣
即係社會學校家長無進步不得只係退步

其實買部laptop仲平過ipad

咪係
跟住班on9又買咩平價tab
完美無用 果d拎黎 睇片玩app就得
唔識生真係好大穫

我仲用緊部4gp MacBook Air做文書野不過唔知macos係咪用小d

人哋校長all in 咗aapl

最平幾錢？

真心on9
我買部機返黎裝個app都唔得咩
上堂只係部機其中一個用途
平時用黎做咩關你撚事咩

我見咩Avita?唔記得咩名 好似有2400到

其實ipad識用係ok我會用黎做notes
不過最多時間都係係床到攬住睇片

正正經經買部電腦咪仲好

嘩，真係幾平…

社會少咗年奴隸呀嘛

係既
依家有滑鼠用係好d
但ipad本身serve你拎出去周圍用
依家果班買黎係屋企上zoom
做咩尻

其實d垃圾細路就算返左學

都係課室玩唔會上到堂學到嘢

學生自生自滅關個家長事
家長應該在家教細路

都係嗰句
窮人生仔正仆街
父母係垃圾
生出嚟d 基因都係垃圾
再加上唔識管教

垃圾返左學都係學唔到

攞嚟講
你唔睇下iPad個價位3000蚊買得啲咩laptop？
頂到盡Celeron/Pentium嗰啲又慢又重
iPad又用到m$office又睇到PDF電子書，中小學生夠晒用啦，有咩唔好？

仲讀書？遲D入集中營洗腦啦

ipad 個ms office要買下嘛

的確係celeron
但係勝在有個keyboard 打字lo
冇ga la 限米煮限飯
睇下點取捨

齋睇既話唔洗
但係edit用google咪得

淨睇片得單向教學家長又會投訴

所以學校就有權干涉私人財產？
部機邊個買就係邊個嘅私人財產
按照你嘅邏輯，咁如果你攞你老細出俾你嗰份糧買咗間樓你老細係咪有權去你間屋同你亂咁裝修？
正如你第一個comment話分心，咁老細話驚你wfh做嘢分心封埋你個廁所廚房客廳又得唔得？

準備出新ipad air

好多中學平時4點先放學，上面係特別時間表先放5點

點解讀書一定要ipad?
我到今日都淨係靠緊部mac
利申：grad school

你都係追下post先啦
文中所講好多家長不滿
其實係少數派黎咋

文中講中小學生喎
“你”買返黎？

所以
學校因為技術問題啲機兼容唔到＝家長埋單
學校同教育局溝通不足＝家長埋單

我記得教育局上個學年所有學生都派左$3500資助
鼓勵佢地用黎買電腦/平板電腦學習用
而且黎緊仲會每年都派

嗰啲拎資助啲啲計埋呢3500咪成8000蚊買機

第二點錯
教育局一向搬龍門玩學校多

仲未計有時校本可能都會有資助計劃
真係唔知邊個係最後贏家
仲要大大聲講到有幾慘

依家唔係要remote learning先要ipad普及化咩

用公司名義買一定數量嘅apple 產品有discount

等同打風work from home

除咗家長怕麻煩之外
老師都好怕麻煩㗎

係到天生天養，不理會生活質素，真心痴撚線，所以話真係要搞死刑制度拎呢班父母開刀！！

窮就唔好生咁多個啦，唔係唔比生，生少d得唔得者

裝返 學習 小紅書 A-P-P

個小學生好大獲

遲下追進度佢就知死！

想知邊間學校咁垃圾
我係家長一定上門屌班管理層

買ipad sir 2019 啦！ 穩穩定定，2400蚊就買到，3gb Ram+ iOS 系統，用落真係唔差。

咁多software 點解一定要用zoom？教統局規定？

識say no就唔會咁多藍絲港豬啦
反正都唔識反抗
任人宰割
咁咪劏你

返去買淫照啦柒頭

個仔上上吓堂決定去打機然後成績唔好唔合格，我係家長就係由細教個仔，係自己要為自己做嘅事負責。我做家長俾咗最好嘅資源個仔，依家我要配合啲低b政策改變我本身權益？

就係有依啲低b同低b思維，先有低b政策，再教育出啲低b去教育下一代低b。

係呀係呀正苦要負責呀，鬼唔撚知咩，97主權移交後無人負責好耐啦。

做老豆老母就比啲骨氣啦 仲要比錢買ipad 有撚病

屌真係好撚垃圾

家長推個教育責任俾老師，老師又推返俾家長，無人care過學生

怕麻煩唔好生仔呀嘛，無人生仔咪無人做老師囉，大家打個和，super

番學買部chrome book仲好

如果你話部機係學校比我冇意見
宜家我自己買撚你撚事咩

實有窮撚拎住啲S2 比個細佬用住先

上一堂都彈幾次app

我果3500 拎左去買laptop，嫌ipad太細，唔想小朋友睇得咁辛苦。
我n無家庭要交稅 無住公屋無書津貼無上網津貼，全部靠自己

會請公司裝監控軟件，block曬啲app同上網，得返內聯網。

第時生仔我肯定同間學校嘈
部ipad 自己出錢買
係咪個仔放左學我放左工拎黎玩都唔得先

搞左半年都未準備好?
政府學校ngo無幫拖咩?
家長儲半年錢都儲唔到?

中共中央黨校
私人財產都有權管

點解我要買ipad而唔係覺校長買或借？無錢咪問政府死掂佢囉

我買完仲要俾你改機？

香港啲學校真係痴撚線，同埋應該要預設熄聲同用virtual backgroud囉

之前收咁多iPad, 戴耀庭幫手送贈

下，咁你想點？想人可憐你？

無數年前
中學返8am-1:15pm
無lunch hour
1:15pm直接放學，正到

仲用美國野
有冇得投訴呢間學校
支持外國勢力

名校家長當學校神咁拜😅😅

我依家仲係中學雞 應該會錄5分鐘自己個樣落去不停loop算鳩數

改裝？壞咗學校包保養？

全部指定一部an tab咪得，指定小米或華為就得

點做到
set 背景？

其實根本要政府出錢比學校買，然後借比學生用。
叫家長買仲要改機住最on9

香港政策，狗屎垃圾！
香港教育，腐敗凌辱！

咪係, 平時返學都係呢啲時間架啦, 覺得好長時間又chur嘅話平時唔出聲屌?

期待九月一全港網絡大塞車

自己比錢買機都算仲要比你lock機唔比裝其他app。dklm。不過係香港無錢去生仔真係抵死！

當年大學係借ipad俾我，之後我JB左佢

其實係只可以裝指定嘅學習app，不過都有YouTube，Chrome呢啲基本嘢，通常學校冇限制上咩網，唔會睇到部機上緊咩網。但係就唔可以裝遊戲/學習以外嘅嘢，而且用唔到apps store。

利申：學校IT狗，咁多iPad 做死人

其實用chromebook唔係仲方便過用iPad咩

反正都係用google meet

我做嗰間學校係可以唔買，同學校借，其他學校唔知啦... 不過每級得兩三個堅持冇買。

日日咁樣chur部iPad

以前讀書 夏令 兩幾點放
冬令放三點幾

依家成五點先放學

其實政府有全額/半額資助啲本身有拎開資助（例如綜援家庭）嘅學生買iPad，即係納稅人埋單。

而啲iPad喺學生畢業會清除返啲監控同限制，同街買iPad使用完全冇分別，家長仲可以自己拎去賣/自用。所以其實係政府送機比佢哋，啲錢益哂Apple同電訊公司。

最唔抵係咩資助都無攞嘅家長囉，所以其實冇咩家長反對，反而要自己拎錢買就真係有機會唔買啦。

仲有，經學校買仲平過Apple Education Store。所以對家長嚟講，第時賣返出去二手都抵嘅。可能係咁，無咩人反對。

我間中學一日8堂，每堂40分鐘
仲比佢多一堂

因為控制同管理個程式，係某電訊商為iPad而設。
其他OS嘅大量裝置管理系統，發展得比較慢，唔夠common，應該無咩學校做Chromebook / Android。

大把學校以前都放5點啦
20年前已經好多學校放5點

啲垃圾中學成日話啲學生唔上堂
實際係學生廢 老師廢 學校行政都廢
但啲老師同行政階級就永遠睇實學生層面
唔會提升自己
睇下上面MDM條傻閪就已經知點解香港教育咁失敗

你邊間學校放五點 你計埋留堂？

全職打電競好過啦

種族歧視，染金唔得，染黑就得？

正常上堂都係放5點
留堂6點

但係朝早唔使8點返到學校, lunch time都有兩個鐘喎, 當扣返一個鐘lunch time都係四點放學, 好正常咋喎

洗唔洗下下都IPAD

真心自己未見識過呢就唔等於無既
唔好井底之蛙

其實都係家長擔心d仔女呢部pad去打機，學校先改機。若果家長唔同意，絕對有自由唔俾學校改，就算改左，家長反悔，都可以改返原廠設定

以前份工專做呢d
一站式賣埋ipad，上課用既app
又係要家長自費，低能

以前讀小學分上下午校
依家踩足成日咪仲辛苦過返工

班柒頭唔使返學咪又係打足全日機

有錢學校？

唔拎津貼就生活唔到個d
其實真係咪撚生仔
害撚死人

我放12點但要返埋星期六長短週

touchmon， 寫字做功課，摺疊，鍵盤，鏡頭……乜叉有齊曬
讀書啫，整火箭咩

窮唔係淨係錢嘅問題，係連錢都無認知常識去洗嘅問題

有津貼
又有10000 x2

Chromebook平d 而且又算係一部電腦

巴打你應該係八十後?
廿年前小學已經返緊呢啲痴線時間

返工開會開兩個鐘聽人9up已經頭痛
咁樣同開足全日有乜分別，仲要扮專心
真係想死

咪就係

學校/政府提供唔可行咩？你可以鎖晒所有功能，剩係上堂用，可能收按金，畢業之後回收返部機，人為整爛部機就係按金扣

唔係，資助全日制，當然係用政府錢買機啦

D教畜成日講錯野唔認 有得錄影你叫佢地點算

屋企無位放電腦 不了

屌 我個囡2歲個時都買左部iPad pro比佢
佢係度拎黎踩拎黎跳拎黎玩
睇見d支那種家長又窮又廢正垃圾

以前小學一日十幾樣功課, 仲要唔比你係返緊緊學嘅課餘時間做細個有fd返學做哂當日嘅功課比個老師罰留堂留左成個月

中學都係咁啦,但我都係懶得理.

幾時變成咁
以前最遲四點就放

唔俾人小息做功課真係癲撚線規矩
根本唔少老師都心理變態

兩歲比部ipad佢玩就以為做得啱
痴撚線

佢地會同你講"功課係留比你返屋企學習嘅一部分, 所以唔應該返學時間做"
幫你準備埋OT, 咪使旨意有得玩有得抖

我教過香港好少少既小學
10個人分得2份microbit , 仲要互相配合來用（5人一組，仲要唔齊full function chips)

以平板電腦穩定性黎講，iPad 真係最強，班sales咁串係有原因。連政府部門採購iPad 都係正價/每部平幾舊，一間學校仔叫我平？你咪唔好買囉

學校去買Android就真係玩鳩自己（以前有間小學買Samsung pad黎上堂，上堂有一半時間係幫學生搞部機）

部機我自己買 點解比你LOCK機 真係ON99
要改學校自己買比錢買部借比學生用

政府採購先唔洗平喎
政府玩指定供應商嫁

同埋班sales串唔係因為ipad 穩定性能好
而係睇死你地一定買

以前我小學就係咁

一日十幾份功課，我果班係小息果時個個做功課唔出去玩，搞到俾人落order唔準小息做功課

講得非常好
做死一世學校，突然叫你諗個網上教學proposal，淨係識搬字過紙

不過近呢一年多左學校買micro:bit，夠全班一人一塊，當然係各班輪流用黎上堂。至於點解仲係要share用，就關老師事喇

我見過有學校試過不限機款，唔使改機，結果市面咩機款都有份咁滯，淨係搞啲機已經唔使上堂
之後唔敢再推e-Learning乜滯

係，好撚on9!

現實就係咁on9
垃撚圾公務員思想
做所有野都求平安 穩陣
驚背孭鑊驚到仆街

買幾部平板電腦都買唔起

學咩人生仔？

窮人生仔正仆街

唔係餵得飽就叫養得起

而家唔係古代 唔係填得飽個肚就叫OK

"iPad比較少技術問題、耐用及易操作"
Is Android Tablet that bad especially newer version, e.g. Samsung Tablet A, etc?

公司搞personal phone enrollment 都未去到咁惡

that is QUITE true.
Kids will waste all the time on games...

真理部想lock就lock 唔聽話就打鳩你

部機我俾錢買要拎去俾你lock機？
你要lock機就你俾部機我用！
On9學校

經過今次肺炎知道全香港咁撚多學校都係戇鳩嘅
香港讀書真係好撚慘 啲學校咁撚戇鳩

以家長角度：唔比裝apps 係好事
唔係=買部機比佢打機上咸網

生3個唔大負擔

改完冇撚埋apple care

不過香港仲講私有產權咩 依家係共產主義

小學搞乜春e learning
係學校叫佢坐定都難
係屋企對住部ipad會同你聽書？
咪由鳩佢哋廢夠一年半載囉

裝左其他apps點實行佢地啲思想洗腦
梗係拎返黎比我改到你乖乖地聽話先得

美國係送i pad/MacBook 俾學生

呢個現象真係好奇怪 我個年代嘅名校，啲學生鍾意點就點，家長唔過問，學校都唔會管太多，越係名校越自由

有速成有拼音，點樣唔方便

ipad 無實體keyboard咪仲唔方便

zoom 行javascript

android tablet 的確垃圾，chromebook 會好好多

Chromebook pretty stable ....!!
Fast to get on browsing!
Not fancy but do well on what it can do and aim to do!!

Android Tablet...
- may get sluggish
- needs to clear cache manually or reboot...
- lots more manual maintenance....
- QC on hardware - not consistent

what else?
Getting better on 2020 models?

android tablet 2020都係垃圾

崇洋媚外

我支國產品牌2000唔駛
點解要買蛇果？

乜撚野學校咁大官威？家長幾千蚊買部機都要俾你閹一閹

睇個款都係細佬妹著舊衫 睇舊書

iPad唔係必需品吖嘛？
一個小朋友基本要嘅嘢
你又知道佢冇俾足？

係突然疫情先話要用iPad上堂
唔係個個家庭
突然之間要攞一萬蚊出嚟都OK嘅

仲要五人大家庭
平時開支都好大
4老健在仲要俾家用
佢哋小朋友仲細
證明佢哋都唔會好老
積蓄唔多唔出奇
仲要早兩年可能先啱啱結婚
用咗一大筆錢？

唔係咁簡單

心理陰影

原來三幾千叫一大筆錢？ 呢個年代 電腦都係必須品啦 STEM教學愈來愈流行

三幾千都係負擔既話 咁家庭有咩突發野 點應付？

都係個句 窮人唔好生 冇人迫你生

8月頭先買左部ipad 2019, 32gb 先$2599大把貨

三個細路仔呀嘛
3000幾×三就大筆錢㗎啦
仲要根據內文
細路仔係有兩邊長老照顧
如果兩邊都要整寬頻
每個月係多六百幾蚊啦

突發事
你又知佢哋冇買保險？
突發事有其他嘢應對唔得？

點解電腦係必需品？
手機足以應付？
特別係小學階段
就算三個細路仔一部已經足夠

基本上我覺得上到中學
電腦先係真正必需品

再加上其實未必真係買唔起
只不過如果要攞萬幾蚊出嚟
個家庭會勞其筋骨

何必唔體諒下人呢

老實講
幾千蚊都拎唔出
真係不如唔好生仔

其實近排好多學校都有
話要推乜柒電子教學/ 停課期間有iPad，會學得好啲
迫人自費買iPad，買完又要自己畀錢裝 MDM買完又唔可以自己裝App
到畢業先有得洗機

我80後
小學全日制
3點左右就放學
除非星期5有課外活動先放5點

柒少陣

點解水貴過行

個速成無關連字選擇

我都真係第一次忍唔住直接問女仔係咪咁鍾意俾人中出
垃圾廢柴父母個腦部思維
正常人真係理解唔到㗎，
三幾萬拎出黎都成問題， 乜都話冇錢，
真係咁撚折墮,
好多嘢生活上嘅大小事都會比好多九唔搭八嘅理由嚟唔去用錢就當慳咗. , ，你直接同呢啲人種講, 窮就咪撚生, 佢哋係唔會回應你,
但佢哋係會不斷中出內射繼續生出嚟大家一齊捱苦, 佢哋唔會直接回應你點解會繼續生出嚟

MacBook 一樣無

如果學校指明要 iPad Air 3
Apple 應該要俾 Students Discount 架喎
大學生買 laptop 都有 discount 啦
另外, 學校應該可以幫學生集體訂購架喎

真係恐怖
原來一個家庭拎萬幾蚊出嚟係一大筆錢？
仲要俾你講埋啲九唔搭八嘅嘢合理化，原來冇積蓄低收入人士生三件係好合理？
原來連iPad電腦呢啲都要大家夾份輪流用都叫正常 ??????????
你真係痴撚線你啲人真係唔死都冇撚用, 你不如話唔需要手機嘅有電話亭就得啦，講埋啲嘢同我某個傻閪親戚一撚樣，我真係記得細個有個親戚同我講唔需要手機嘅，有電話亭就夠啦
到佢死嗰日我都冇去送終

邊個跟着你呢啲垃圾廢柴老竇就真係慘
人哋就住君臨天下
佢就跟你痞劏房，都分分鐘俾你講到有間房住已經好幸福要感恩🙏

On9 之最

你個fd黎？
你咁應佢咪即係反面
btw你會係好爸爸

Ex ... 都冇反面既，係講少咗野

其實生得三個出黎
就預左所有野既支出都會乘3 架啦
如果幾千蚊都負擔唔到
點解仲要生三個出黎
唔通我生十個出黎
話要比四萬蚊買ipad 好貴咩

omg笑死！！！佢竟然無鬧返你

到佢死嗰日我都冇去送終笑到我

明明平價iPad 做到既野，係都要買iPad air

垃圾父母學人生仔

咁咪生一個算囉
平民百姓又無閒錢學咩人生三個

讀到40歲先至大學畢業

學校老師都唔駛，教育局播教育電視，全港學生一齊睇咪得囉，夠灑統一

呢啲其實都係書簿費啦

其實真係可以，到時全港老師冇野撈
不過可能都仲要搵老師改薄，改卷

點解要用ipad上堂，學大學咁，notes upload上blackboard, zoom上堂咪得

咁改黎做乜鳩 即係上堂用chrome 開pornhub 都得

Chromebook 同android 個問題係fragmentation

呢招最正路 不過思想正常既都唔會做學校
教書都係公開試考得低分既人

根據上面留言 而家都上到咸網 冇filter ip 比用chrome

坐唔坐定唔關年紀事
關性格事
咪成個石理丹咁 小學搞elearning冇問題
問題係搞得唔好姐
正路學校購入外借 按金包底 就唔會有上面一堆私人device 比人改機果堆討論

啲稅包埋

我唔明點解要指定用IPAD AIR 3？
點解唔可以用其他平版？或者用電腦/NOTEBOOK？

以為自己睇緊babycondom
四老冇責任自己養老既 強積金去撚左邊
結完婚就仙都唔仙不如去簽個字算啦 就算唔肺炎唔會大病突然要錢既
一萬幾千都攞唔出都覺得係識理財 要體諒
就係你地依啲人搞彎晒個香港

突發事有其他野應對唔得？
屌你老母而家咪突發學校要你買ipad 囉 就係應對唔到呀

利益問題 不嬲都可以老師自己整ppt 印比學生 有少數學校係咁
書商要賺錢

其實教育局有冇諗過可以開發隻app出黎
上堂嗰陣隻app可以lock screen 唔俾彈app？
上完堂就解鎖 做乜都得
咁咪唔洗成部機鎖晒

有幾多知學校指定係因為班仆街教畜要焗人買埋APPLE PENCIL
最平個隻IPAD唔SUPPORT所以先要買AIR
BTW我真係覺得啲學校有水抽有著數

無錢仲生咁多件，仲要叫政府津貼你

返大灣區讀書啦。空氣丶治安丶文化好過香港多多聲

改完機，保養期內部機有事Apple唔包嘅話，所有費用係咪學校負責先？

我覺得唔好怪晒啲窮撚，生完，照顧到基本需要，唔係嘔老綜算，而家係啲學校一定要指定型號嘅ipad，唔比其他款式，咁樣學校真係仆街

唔support咩 我記得可以

喂喂喂，係「餵」呀

唔好意思，想問app store左邊果個係咩app 好熟口面但醒唔起